{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§evasel ajal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"Aitan taimedel kasvada."},{"text":"Olen staar."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja k√§in √ºmber P√§ikese. Sa elad siin! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed ja loomad elavad siin"},{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"K√µnnime minu peal."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma s√§ran √∂√∂sel ja vahel on kraatrid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muudan kuju."},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Inimesed on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur gaasipall, mis paistab t√µesti eredalt kaugele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Ma t√µmblen √∂√∂sel."},{"text":"Te n√§ete mind l√§bi teleskoobi."},{"text":"‚Üë P√§ike on √ºks minust!"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen paljude staaride seltskond, kes teevad pilti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  Sa v√µid teada Suurt Karu"},{"text":"‚ñ´ Ma moodustun t√§htedest."},{"text":"M√µned inimesed kasutavad mind navigeerimiseks."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm ja kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid olen liiga v√§ike, et olla planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind on v√∂√∂s palju."},{"text":"Olen valmistatud kivist ja metallist."},{"text":"Vahel v√µin tabada planeeti."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik ketrav t√§htede, tolmu ja gaasi grupp ning meie p√§ikeses√ºsteem elab minu sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kujult spiraal."},{"text":"Minus on miljardeid t√§hti."},{"text":"Minu nimi k√µlab nagu midagi, mida sa jood!"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§ ja tolmu p√µletav pall, mis r√§ndab l√§bi kosmose ja on vahel sabaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è J√§tan ereda triibu taevasse."},{"text":"Olen valmistatud k√ºlmutatud gaasist ja tolmust."},{"text":"M√µni nimetab mind \"r√§paseks lumepalliks\"."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen koht kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§htamatu"},{"text":"Ô∏è Imen k√µik sisse."},{"text":"Olen moodustatud surnud t√§hest."}],"options":[{"label":"Valge p√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen tolmu- ja gaasipilv kosmoses, kus s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§rvikas."},{"text":"‚Üë Uued t√§hed tulevad minult."},{"text":"Mind koosneb gaasist ja tolmust."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning kaladele meeldib minus ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Ô∏è Paadid purjetavad minu peal."},{"text":"Siin elavad suured loomad."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Ma olen erakkrabi kodu ja sa leiad mind rannast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla sile v√µi kare."},{"text":"Ô∏è M√µnikord koguvad inimesed mind."},{"text":"Crabs elab minu sees!"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Merekarp","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Virgutan ja ujun ookeanis. Olen kaetud kaaludega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on uimed."},{"text":"Ô∏è Kassidele meeldib vahel ka mind s√º√ºa."},{"text":"Elan vee all."}],"options":[{"label":"Lind","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur teravate hammastega kala. Inimesed v√µivad mind hirmutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju hambaid."},{"text":"Sa v√µisid mind filmis n√§ha."},{"text":"Ujun ookeanis!"}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen k√µva kestaga v√§rviline, aeglaselt liikuv olend, keda sageli leidub ookeanip√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin elada v√§ga kaua."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."},{"text":"Mul on lestad ujumiseks."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Elan meres ja mul on kaheksa k√§tt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma saan v√§rvi muuta."},{"text":"Pritsin tinti, kui kardan."},{"text":"Mul ei ole luid."}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Homaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur loom, kes elab ookeanis ja laulab laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen helisid, et s√µpradega r√§√§kida."},{"text":"Olen imetaja, mitte kala."},{"text":"Ô∏è Hingan √µhku l√§bi augu."}],"options":[{"label":"Morss","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen pikk peenike kala, kes peidab end liiva sisse. Kui sa mulle peale astud, siis ma v√µin sind n√µelata! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin p√µhjustada valu."},{"text":"Mulle meeldib ennast liiva alla matta."},{"text":"Ô∏è Segunen liivaga."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Liiva dollar","isCorrect":false},{"label":"Astelpaju","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen grupp pisikesi loomi, kes ehitavad vee alla suuri v√§rvilisi kodusid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu kodusid nimetatakse riffideks."},{"text":"Kaladele meeldib minu l√§hedal elada."},{"text":"Olen tehtud paekivist."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Korall","isCorrect":true},{"label":"Kelp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen v√§ga s√ºgav, tume osa ookeanist, kuhu p√§ikesevalgus ei ulatu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Seal, kus ma olen, on v√§ga pime."},{"text":"Siin elavad kummalised olendid."},{"text":"Ô∏è Pinnast on asi v√§ga kaugel."}],"options":[{"label":"Kaldal","isCorrect":false},{"label":"Kesk√∂√∂ tsoon","isCorrect":true},{"label":"Laguun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}